[將軍澳斬人案］有目擊者清楚睇晒成個過程 不過警察無搵佢錄口供同叫佢做證人

作為目擊者，閱畢將軍澳洪震斬人案判詞。好多人討論郭法官如何形容社會運動；如何形容洪震；跳躍邏輯推演——我不重複，但我想講兩個判詞與事實相榷之處：

1.
我抵達隧道時，洪震已經開始斬人。我於坑口入口目睹洪震斬人時，有一位男士用木梯阻擋洪震。隨後我大聲喝止洪震，洪震轉身走向我，並係坑口出口用刀指向我。我留意到刀型比較利（相信係牛肉刀，見判詞），應該係斬向其他受害者嘅同一把刀。

而當時地上已經有另一把刀（長方形狀，相信係菜刀，見判詞）。另一把「未經使用」嘅刀點解會係地？

我怕我記錯，於是搵返當日新聞——

香港01（見文末link）：
期後，該名男士突然表示，「我忍唔住啦」，從身後拿出「西瓜刀」襲擊友人，「揮刀失控」。徐稱，自己曾嘗試用梯阻擋還擊，將對方手持的「西瓜刀」擊落地，但此料不及對方再拿起另一把菜刀，徐再從附近拿單車抵擋，對方才逃離現場，其後更曾到區內屋苑嘉明閣更衣以便逃離。

可見不論刀型，洪震都係用一把刀企圖攻擊失敗，然後用另一把刀施襲。

原本一把刀施襲還是兩把刀施襲，雖是案情部份，但非最重要。在我理解中，單刀與雙刀唔會影響施襲本質，但判詞第91段：「再者, 即使被告開始襲擊3名受害人, 但他從來沒有使用第二把刀。如果他早有意圖襲擊受害人等並且帶著兩把刀, 當他展開襲擊時, 他就沒有理由不拿出所有武器。」

我唔知點解有呢個邏輯，但如果一把刀同兩把刀有「意圖」上嘅分別，我可以話：「係兩把。」
我見到，目擊證人徐先生見到。

2.
判詞第87段：「他們對很多基礎建設例如地鐵肆意破壞。」案發當日係2019年8月20日凌晨。地鐵被破壞，係8月31日之後出現，根本唔係洪震犯案時背景同社會實況。

——————————————————
連結

判詞：

當日新聞
香港01：
將軍澳連儂牆斬人案 傷者友人質疑組織性預謀：佢先係真正暴徒

伸延閱讀
關鍵評論網：
將軍澳連儂隧道斬人案，郭偉健法官判辭導賞

P.S. 唔記得講，洪震持刀向我，趨前至3米距離左右我只能轉身跑，中途叫一對情侶唔好行去隧道；然後求其上左剛剛到站，往旺角方向N293，係寶琳落車再返現場，並同警員講我係目擊證人。留低聯絡後，警員話現場證人好多，有需要會聯絡我。之後就無人聯絡過我。講真，當時我都覺得呢件事係我人生中告一段落。

無人理😅

幫推

推

呢單案有冇得重審
根本係意圖謀殺
有哂準備
早一星期已話要斬人

Tui

push

根本裁判不公

上訴啦，俾個閪佬藍絲亂尻咁判，狗賊又掩飾真相

仇B單野就9個證人搵果5個都係警察

我諗點都會上訴

PUSH!!

Push

上訴係律政師決定，結論係冇得上訴

其實除咗律政司可以就刑期上訴之外，有無其他渠道覆檢控罪加刑期？
就同一事件，有冇可能提私人檢控告佢另一條罪eg企圖謀殺？
好似樓主咁講係兩把刀都有用唔係剩係用一把，算唔算有重要細節出錯？
有冇規矩容許上級法院主動審視區院嘅錯誤判決？
有冇法律JJ可以解答下🙇‍♂️

謀殺呀

泛民/本土： 一齊初選 = 分開初選

初選其實係免費嘅！？！？

做文宣會累到參選人???

初選反而可以幫候選人慳錢！？！？

【初選三不投團隊】星星之火 永恆不滅 手足歸位 重現光輝

（預言）九東立會必敗

因爲熱血都話要參加初選，所以你更加要簽呢個聯署

新東初選：點解「素人反而更堅持限制名單」？

仲記得帝怡/環保北/盛福/都善/大白田西/愛俊/龍城發生咩事嘅，全部同我入黎！

攬炒時光機之時空旅行

(請廣傳)立法會初選與三不投聯署

（緊急）「攬炒藝術家」：聯署要人！！

【堅。找數真漢子】呢個聯署過一百萬簽名我裸跑

立法會選舉就到啦，我哋有咩可以做？

大波華提控
重審要証明左大波華有失職先

好似係，記得有留言講過

如果傷害提出私人控告可能有用

傷者

咁法治?定人治?狗的確係狗 睇主人 唔理法律

黨衛軍 平時都有份殺人滅口 打人 亂搜捕亂告
不好有期望佢哋會做返正常執法
佢哋只係效忠黨既魔鬼

，dklm

條友根本有暴力傾向

傷者私人檢控有冇權？

up